# board-fintech

## Сервис онлайн доски.

## Модель данных  

Есть несколько видов:
- заметка
- доска планирования задач
- напоминание

Заметка включает в себя следующую информацию:
- название
- текст заметки
- тэг, по которому в будущем можно будет ее найти
- ссылка на другую заметку, т.о. образуется граф связей между заметками
- время создания
- время последнего изменения

Доска:
- название
- описание
- время создания
- время последнего изменения
- конфигурируемый список статусов (напр TODO, IN_PROGRESS, DONE)
- на доску можно добавить любое количество задач. Задача при этом - это не новая форма, а часть модели доски.
  
У задачи есть:
- название
- описание
- время создания
- время последнего изменения
- тэг для поиска
- статус (зависит от статусов, которые поддерживает доска)
- имя участника, который занимается данной задачей

Нотификация:
- тип события (годовщина работы в компании или др)
- ссылка на сотрудника с предстоящим праздником

## API для управления моделями (CRUD)

## API для поиска форм по тэгам

## Ролевая модель
Только пользователь с ролью `ADMIN`  может редактировать модели. Пользователь с ролью `USER` может просматривать
существующие модели.

## Тестовые данные
Для использования API необходимо аутентифицироваться и авторизоваться. 
Используется `Basic auth`. Тестовые данные для входа
- username: user
  password: user
  role: USER
- username: admin
  password: admin
  role: ADMIN

## Запуск проекта
```cmd
 docker-compose build
```
```cmd
 docker-compose up
```
Поднимется приложение на порту `8080` и БД для него. Чтобы начать использовать проект, изучите swagger спецификацию по адресу:
```url
http://localhost:8080/swagger.html
